覺得自己有創傷後遺症..

因至親突然死亡，發左成個月惡夢，
但唔係夢到佢，只係發惡夢..
每次諗起佢嘅死都好自責，
想過自殺無數次..
認真，係咪要睇精神科？係咪要睇左私家先可以再轉介？

精神學稱為Adjustment Disorder
親人死去，如果一兩個星期有不正常情緒
之後慢慢回復正常的話是不需特別處理。但如果一段時間無改善的話就要，有抑鬱症狀就要去搵醫生。
私家精神科一次收你二三千蚊一次。
講緊十幾年前，當年私院專科都要排一兩年但都叫應付到。當年我好好彩需到個好好既學校社工，佢陪我去急症話我有自殺念頭 強制我入左一日院好快就安排到精神科比我睇。醫生其實都係隻眼開隻眼閉
但而家又罷工 醫療資源已經去到盡 精神料呢D＂唔死得人＂既專科隨時普通排三四年。而家你去急症我相信醫生都係打發你走。
（我Degree 同Master都係讀Psycho出身，本身有Depression 到而家仲未好。）有咩問題我盡量答你

多謝你覆我，其實佢走左已經一個半月，但我依然每晚發惡夢，但其實我無失眠無夢到關於哩件事嘅嘢，只係發惡夢，我相信自己唔係嚴重，但嗰種罪惡感我深信會成世都跟住我，睇私家又無錢，睇公立醫院又要排到2046..